［求救］電腦唔知燒板定燒牛

琴晚電腦打打下機 突然熄左 燒左野
之後重新插電線 就可以禁著機
一禁著 底板插8pin供電出煙 有d燶味 之後會自己cut左 底板led 燈仲閃下閃下
隻牛冇味
想問下有冇方法試返係燒牛定燒板
有多一隻牛可以試 但係唔知會唔會試燒埋隻牛

你咁講得 明顯牛啦
燒fuse啦應該

但係仲keep住有電 我重新插又可以禁著機

抽隻火牛出黎用新牛試 舊火牛就SHORT 火牛試

超頻超到好離譜？
底板8pin 係供電比vrm
可能係VRM chur電chur 過咗個socket嘅rated current load.
如果係咁。正常應該電腦可以正常繼續用

但建議vccin/cpu voltage input set返唔好咁高電壓

如果無超頻都咁樣，最好拎隻牛同底板去代理睇睇

冇超過頻 不過早幾日有set 返條ram 做3000
本身行緊2133 條ram買返黎就係3000 應該唔關事？
我係一著機出煙 之後佢自己cut熄機

會試下舊牛

有可能vrm hardware program 有問題
唔好開機啦，拎去代理睇睇
個人覺得火牛問題機會唔係好大

自己睇左塊板8pin個邊既cap 穿左

電流過大實穿...

係因為我自己set返做3000搞到穿左 定係牛有事？如果穿cap仲有冇得囉去代理 上網睇過有人燒左塊板 比佢當人為冇得cam
不過可能都會囉上去試下

底板有短路. 火牛壞的機會不大

咩牌子牛同板?

8pin線都出煙input應該好大 底板頂唔住既話分分鐘燒埋嫁cpu喇。好大機會係牛問題 換隻牛試啦

原來cap都爆埋成個拎去代理啦 唔好試了

asus x99板

corsair rm750x

禁樣試左隻牛 唔知仲用唔用到

行xmp上定咩 教錯電壓？好小聽cpu 8pin燒喎
仲要用靚野

都係用返asus bios xmp個個 唔知係咪因為多塵